{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025819",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "연미산"
    },
    "text": "燕尾山 (연미산)\\n\n忠清南道公州市\\n\n忠清南道公州市に位置するヨミ山は双新洞と月尾洞の間にある山で、高度は160mだ。 この山は燕尾峙峠、鷲里山、彩竹山と共にコムナルを包んでいる。 この山は色々な地名で呼ばれ、高麗時代には「ヨミ山」と呼ばれ、1872年の地方地図では「燕尾山」と記録された。 朝鮮地形図では「燕尾山」と表記され、郷土地理誌では「烈尾山」と「月尾山」と表記されることもある。 また、文筆峰とも呼ばれるが、これは風水的な側面から由来した。 この山の名前は山の姿がツバメの尻尾のようだという理由から由来した。 また、燕尾山にはムカデと龍の戦いに関する話が伝えられるが、以前公州郡牛城面道川里にあった燕尾山には大きなムカデが住んでいた。 このムカデは龍と戦い続け、伝染病を誘発し農作物に被害を与える悩みの種だった。 ある日、ジョンセンという人が燕尾山に登ってムカデを殺したが、彼の妻が竜王の啓示から特別な玉を得た。 この玉は思い通りにできる宝物で、これを利用して龍と戦う時にはムカデを助けるなど多くの助けを受けた。 以後は凶作が起きていない。",
    "QA": [
        {
            "question": "山の名前は何ですか？",
            "answer": "燕尾山（연미산）です。"
        },
        {
            "question": "山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "山の高度は160メートルです。"
        },
        {
            "question": "この山はどこに位置していますか？",
            "answer": "この山は忠清南道公州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この山はどのような地名で呼ばれますか？",
            "answer": "この山は色々な地名で呼ばれますが、高麗時代には「ヨミ山」と呼ばれ、1872年の地方地図では「燕尾山」と記録されていました。"
        },
        {
            "question": "この山の名前はどのような由来がありますか？",
            "answer": "この山の名前は山の姿がツバメの尻尾のようだという理由から由来しています。"
        },
        {
            "question": "燕尾山にはどのような話が伝えられていますか？",
            "answer": "燕尾山にはムカデと龍の戦いに関する話が伝えられています。以前公州郡牛城面道川里にあった燕尾山には大きなムカデが住んでいました。このムカデは龍と戦い続け、伝染病を誘発し農作物に被害を与える悩みの種でした。"
        },
        {
            "question": "ジョンセンという人が何をしたのですか？",
            "answer": "ジョンセンという人が燕尾山に登ってムカデを殺しました。"
        },
        {
            "question": "ジョンセンの妻が何を得ましたか？",
            "answer": "ジョンセンの妻が竜王の啓示から特別な玉を得ました。"
        },
        {
            "question": "その特別な玉は何ですか？",
            "answer": "その特別な玉は思い通りにできる宝物です。"
        },
        {
            "question": "ジョンセンの妻はその特別な玉をどのように利用しましたか？",
            "answer": "ジョンセンの妻はその特別な玉を利用して龍と戦う時にはムカデを助けました。"
        },
        {
            "question": "燕尾山では凶作が起きなくなりましたか？",
            "answer": "はい、以後は凶作が起きていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 350,
        "QA": 414
    }
}